拘捕遇性暴力 5受害人向國際求救 男生遭女警裸搜虐打下體

節錄

拘捕遇性暴力 5受害人向國際求救
男生遭女警裸搜虐打下體

【本報訊】反送中運動以來，警暴無日無之，一批遭受警察性暴力的受害人近日拍片向國際求救，本報獲當事人同意，轉載影片。五名受害人包括一名20多歲男生，他們指控警方在羈留期間無解釋原因下進行裸體搜身，男受害人更一絲不掛地被女警虐下體。多名受害人表明無法再相信警察投訴課會認真調查案件，擔心投訴只會招來警方報復。五人在片中促請美國為香港警察性暴力受害人發聲，制裁侵犯者和共產黨，「我們已做盡一切，現在請求你的幫忙！」

去年反送中運動，不少示威者指控曾遭受警察不同程度的性暴力，包括拘捕時被觸碰身體敏感部位、用具有性意味的言語侮辱、羈留期間裸搜、在眾目睽睽下如廁、非禮和性侵等。挺身而出拍片向國際求援的五名受害人包括中大學生吳傲雪、近日公開指控警暴的17歲K同學、20多歲男生C、呂小姐及8月被捕時被男防暴警抬起致走光的天水圍少女Chloe。

左起︰男生C、K同學、吳傲雪、呂小姐及Chloe挺身拍片向國際求援。

天水圍少女Chloe被男防暴警抬走時走光。

去年在沙田被捕後，K指羈留期間被要求裸搜。

「警方將性暴力武器化」

其中男生C（化名）指自己在警署羈留超過20小時，被女警裸搜，卻沒被
。。。。。。。。。。。
，「我好怕講出嚟，大家個反應係『你男仔嚟㗎嘛，唔使驚啦，冇所謂啦。』我想捍衞返每個人應有的權利！」

去年10月中大校長段崇智與學生公開對話時，在場脫下
。。。。
。。。。
，若公義不彰，警方濫權的行為只會變本加厲。

天水圍少女Chloe被男防暴警抬走時走光，她說警方想羞辱和威嚇她，但她不會退縮。至於去年8月由代表律師和公民黨立
。。。。。
。。。。。
裸搜，事後她三次自殺未遂，最後確診患上創傷後壓力症候群（PTSD）。

香港關注婦女性暴力協會11月曾發表與反送中運動有關的性暴力經
。。。。。
。。。。。
時顯示，約40%（27人）受訪者正因施暴者為警方或其他執法人員而決定不報警。惟5月發表的監警會報告隻字未提警方性暴力。

警方回應有關指控時，指進行羈留搜查期間，除負責搜查的警務人員外，最少有另一名與被捕人士同一性別的人員在場作見證或監督，又指搜查期間，只有與被捕人士同一性別的人員，方可在場。

男生被女警裸搜虐打下體 受害人挺身拍片向國際作證港警性暴力